\beginsong
\songname{Aljaška}
\songautor{Text: Peťa}

\verse
My [C]partu měli v mžiku fit, [G]dujdá, dujdá, 
a [C]pak jsme mohli vyrazit, [G]dujdá, dujdá, [C]dej.
Tam, kde je zlata na parník, dujdá, dujdá, 
na břehu řeky Caney Creek, dujdá, dujdá, dej.
\endverse

\refrain
[C]Hej, hoši, [C7]hej, na [F]Aljašku [G]jdem,
tam v [C]tuhém mrazu svedem boj 
[G]o svůj vlastní [C]{}život.
[C]Hej, hoši, [C7]hej, na [F]Aljašku [G]jdem, 
tam v [C]tuhém mrazu zbohatnem a 
[G]vrátíme se [C]dom.
\endrefrain

\verse
Náš život bude strádání, dujdá, dujdá,
pod nebem lehnem ke spaní, dujdá, dujdá, dej.
Na holý zemi najdem klid, dujdá, dujdá,
jen když nebudou vlci výt, dujdá, dujdá, dej.
\endverse

\verse
Až prohledáme bájnej břeh, dujdá, dujdá,
rozcinká zlato kapsy všech, dujdá, dujdá, dej.
Pak rozlehne se křik a jek, dujdá, dujdá,
my shrábnem tucty bankovek, dujdá, dujdá, dej.
\endverse

\endsong
